\chapter*{Multiple VLAN Registration (MVRP)}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Multiple VLAN Registration (MVRP)}

\begin{definition10}{Définition}
    \textbf{Multiple VLAN Registration} (ou \textbf{MVRP}) est anciennement connu comme 
    GARP VLAN Registration Protocol (GVRP), est un standard basé sur la couche 2 (liaison) du 
    modèle OSI. Il permet d'automatiser la configuration des VLANs des switchs. Il a été
    défini dans le standard 802.1AK mais déplacé dans le standard 802.1Q en 2005. \cite{mvrp}
\end{definition10}

\begin{figure}[H]
    \begin{subfigure}{.50\textwidth}
        \begin{tikzpicture}
            \node[anchor=south west,inner sep=0] at (0,0) (A) {\includegraphics[width=2cm]{img/cisco/workgroup_switch.eps}};
            \node[anchor=south west,inner sep=0] at (2,-4) (B) {\includegraphics[width=2cm]{img/cisco/workgroup_switch.eps}};
            \node[anchor=south west,inner sep=0] at (-2,-4) (C) {\includegraphics[width=2cm]{img/cisco/workgroup_switch.eps}};
    
            \draw [green, thick, {Circle}-{Circle}] (A) --  (B) node[midway]{};
            \draw [green, thick, {Circle}-{Circle}] (A) --  (C) node[midway]{};
    
            \draw [royalblue, thick, latex-latex] (-0.8,-2) --  (0,-0.5) node[midway,left]{\textbf{Info VLANs}};
            \draw [royalblue, thick, latex-latex] (2.8,-2) --  (2,-0.5) node[midway,right]{\textbf{Info VLANs}};
    
            \draw[draw=black,thick,fill=royalblue!80] (-3,1.5) rectangle (-1,1)node[pos=.5]{\textbf{\textcolor{white}{Trunk S1}}};
            \draw[draw=black,thick,fill=royalblue!50,align=left] (-3,1) rectangle (-1,-0.5)node[pos=.5]{VLAN 1\\VLAN 2\\VLAN 3};
    
            \draw[draw=black,thick,fill=royalblue!80] (-2.5,-5) rectangle (-0.5,-5.5)node[pos=.5]{\textbf{\textcolor{white}{Trunk S2}}};
            \draw[draw=black,thick,fill=royalblue!50,align=left] (-2.5,-5.5) rectangle (-0.5,-7)node[pos=.5]{VLAN 1\\VLAN 2\\VLAN 3};
    
            \draw[draw=black,thick,fill=royalblue!80] (2,-5) rectangle (4,-5.5)node[pos=.5]{\textbf{\textcolor{white}{Trunk S3}}};
            \draw[draw=black,thick,fill=royalblue!50,align=left] (2,-5.5) rectangle (4,-7)node[pos=.5]{VLAN 1\\VLAN 2\\VLAN 3};
    
            \node[text width=2cm] (D) at (2,1.5) {\textbf{S1}};
            \node[text width=2cm] (D) at (-0.5,-4.5) {\textbf{S2}};
            \node[text width=2cm] (D) at (3.5,-4.5) {\textbf{S3}};
        \end{tikzpicture} 
    \end{subfigure}%
    \begin{subfigure}{.50\textwidth}
        Durant ce projet, on va chercher à mettre en place le protocole Multiple VLAN Registration (MVRP),
        ce protocole nous permettra donc de simplifier la gestion des VLANs de l'administrateur
        en affectant les différents liens trunks (lien entre switchs) aux nouveaux VLANs arrivant sur 
        le réseau. \\

        Pour cela le protocole fonctionne assez simplement, il va avertir chaque switch d'un changement dans 
        les VLANs. Dès que le switch est prévenu, il va modifier ses ports trunks en ajoutant ou supprimant
        des VLANs pour que la communication soit toujours possible par la suite. \\

        En fin de compte, tous les trunks seront similaire, et auront les différents VLANs disponibles
        sur le réseau. \\

        Dans notre cas, on devra coder nous-même ce protocole au sein du contrôleur, donc il ne 
        faut pas s'attendre, auprès d'OVS ou Ryu, d'avoir une option à activer pour que ça fonctionne 
        automatiquement. On pourra en parler plus dans la partie du rapport destiné aux différents
        \textbf{lots}.
    \end{subfigure}
\end{figure}
